中國就算似蘇聯解體，都不會有民主和自由

蘇聯解體，民主自由都無回歸。

中國人永遠都唔會有自由民主

俄羅斯式民主

咁又點？

中共解體

中國將不復存在

變成軍閥割據

中國關我地撚事

拉

解體之後有堆痴到eu

我講緊蘇聯

面對現實啦ching

白俄羅斯式民主，隔幾年畀你投一次票，但結果係我篤數

我理鳩支那仆街，最緊要香港

其實中共解體的話，應該會同南斯拉夫情況相似。

飯民打足40年飛機

蘇聯入面捷克波蘭波羅的海三國格魯吉亞之類咪有民主囉

咁係倒返轉佢地畀蘇聯統治之前有晒基礎 加埋佢地係反抗蘇聯
即係中國解體西藏新疆有民主 你唔會話係中國有民主 係西藏新疆有

中亞高加索嗰堆撚有咩「基礎」

仲有人講緊中國唔關香港事
就知中國唔會有，香港亦然

民主要建基於有道德有倫理既社會

中國解體後
海外民運人士能夠返番中國
連結國內民運人士及開明派有實力人士
喺西方國家的支持下領導中國人民
建立民選政府

初期可能會有前既得利益集團及極端民族主義者搗亂
聯合國軍隊及美軍無法控制全中國
(解放軍已被解除武裝, 部分如六四戒嚴部隊被追究責任)
只能守住北上廣深幾個大城市
農村不穩情況仍會持續數年
直到美國訓練的中國安全反應部隊逐漸成形
配合彊獨派、藏獨派及港獨派民兵
逐漸清剿反民主政府武裝分子

但由於新政府過度親美 引發民眾質疑政客賣國
爆發大規模示威
就算係民選政府 都只會比較弱勢
而在野黨會利用執政黨親美去攻擊同爭取民意

下一次大選可能會選咗個意識形態反美嘅中國總統
但總算完成咗一次政黨輪替，政權和平交接
無論如何 中國嘅民主自由要同西方國家相比 仲有好長嘅路要走...

支那每次所謂割據既時期都係發展得最快既時期

真
五代十國錢王啲水利工程好過北宋多多聲

中國四分五裂咪幾好

至少對香港好

根據中史，之後就會有條撚樣去統一中國

廣東變成一個正常國家就得 其他理得佢死

分裂就一定
比印度管仲好過比共產黨管

要支共倒台，等一百年後新生代覺醒推翻。再等多一百年慢慢推行民主，至少要二百年後

到而家都擺脫唔到帝制就知

佢地食屎啦 一早叫佢地走又唔走
係要比人撚到上心口先走

點會唔關...
成堆難民走過黎都死啦

「統一」呢種諗法係一早已經根深柢固

以前係統一中原

以後係統一世界

東北就係最好嘅例子,可惜落入國民政府管治之後就一潭死水.

支那基因改唔到

梗係啦,中國如果有英美咁樣嘅民主程度,俄羅斯都會變天.

跟據我分析
美國扶殖嘅中國民主政府都唔一定俾香港獨立
美國亦可能用不支持香港獨立換取新中國政府嘅利益
但香港可以得到一定程度自治
點都好過而家

而基於人道理由
富裕嘅香港會成為中國難民嘅第一收容港
香港再一次預俾聯合國搵多次笨
仲會再次出現左翼同本土之間嘅大規模爭議
如果處理唔好
會出現昂山素姬處理羅興亞問題嘅爭議
香港人會流失好多國際支持

所以我建議光復後嘅香港用法律途徑去實踐轉型正義
而唔係實施針對某族群嘅政策

就算制度點變都好，人係唔會變，幾代人被同一套教育同思想控制，有民主又點，咪又係另一個大中華統一帝國，況且佢地根本對民主無追求

最好以長江為界，北佬管番北邊，南方人管番南邊
不過就算解體都好，唔使幾耐一定會有柒頭衝出黎話要統一，之後又變帝制
所以成龍講得無錯，中國人係需要管，因為佢地根本唔習慣自己當家作主

又唔好咁睇，歐洲民主都係只有200年左右，美國多幾十年，要一段時間讓人民思維改變，去除舊有文化，但好多老屎忽鍾意做奴隸，而且要後人都要安份做奴隸先係真理。

聯邦制好過啦

你老味，中共解體咪即係放晒十四億半獸人出黎
到時真係港九新界無得避

因為支那人崇拜極權，自願做奴隸

南中國有就得
其實中國至少要分南北中國

中共解體香港咪有出路
唔好見咩都屌啦

冇錯，中國人嘅願望係成立中華聯邦，領土包括七大洲同四大洋

軍閥割據係陣痛
根據歷史
中華民族係會統一
只係政體上既分野
當然個人來講崇尚小國寡民類歐洲式既體系
先能夠充分發揮各地資源同人文文化

支那唔需要民主，支那人只需要滅絕

唔好咁多幻想啦

唔係十劃都未有一撇

係千劃都未有一撇

D時間諗下其他野 做下其他野好過啦

銀河聯邦

俄羅斯己經好民主架啦

中華民族？應該叫漢民族同其它被漢化嘅民族，而家中共就係想漢化維吾爾族，藏族，蒙古族

但起碼減低對世界的破壞和威脅

一個人口最多 手握幾百萬軍隊 又有核武嘅國家 邊境緊貼住香港，你同我講佢嘅未來唔關香港事

以前以為中國班小粉紅FF

其實呢個反映中國嘅野心

唔覺廣東有咩特別好
除咗語言之外其他全部同支那一樣

從解體中分烈出去就得，其他話知佢

好似歐洲咁每個省變成小國朂好 中國人啲劣質基因唔可以比佢拎太多資源同權

支那只配冚國鏟

東莞有雞叫咪好

波羅的海三國有民主 只可以話部分有民主

真
連登仔日日ff支爆

蘇聯 俄國時代 都未有過民主 𠵱家選舉都係做戲

所謂嘅中國人 更加垃圾之中嘅垃圾 只係識跟大隊嘅畜牲

佢地沉迷緊「中華民族偉大復興」，覺得西方列強欺侮咗佢地咁耐，依家應該調番轉由「中華民族」領導世界

agree
民主前提係人民教育夠
上面班生番收皮啦
佢地係要人管ga啦
唔好放出黎遺害人間

分分鐘個孫出世都未支爆

On9既先想幫中國有民主

比人地幻想下啦 現實太殘酷

咪係 宇宙自古以來都係支那不可分割一部分

最緊要打多d飛機 學名叫自凟

之後第三百年窮到仆街，民變，新極權政府上台，改革開放，新中共回歸，走唔出輪迴的。

唯一出路係現任中共統治世界，徹底解除西方武裝同勢力，然後再內部轉型，用西方嘅資源同技術文明轉化

標準答案:
民主可以當飯吃嗎？
自由可以當飯吃嗎？

who fucking care
香港脫支就夠

永續習帝

唔想承認
但以中共咁多年根深蒂固嘅思想歷史教育
就算港澳台可以獨立出去
以北既地方一定有人用統一來做目標
除非軍閥割據能夠做到恐怖平衡
而呢種久安可以維持三代人
如果唔係 大統一一定係軍閥割據下既主軸

社會敗類公屋連登窮狗係中意打飛機意淫架啦

咁美國大選又關你撚事
唔好講乜鳩美國大選影響香港,幫手打中國
而家比中國迫害就話唔關自己事,戇鳩鳩咁

香港就算脫離中國 都不會有民主和自由

軍閥割據❌
各省獨立✅

如果同一個省有幾個唔同語言文化背景嘅群組都要獨立成為一個民族國家

如果係經濟崩潰式解體，周圍所有國家都受影響，大量有返咁上下學識人材，同黑工湧入市場

畢竟14億有幾%專業人士都唔奇，流入市場都好嚴重

諸夏建國

老實講 香港人反而係太少FF 局限咗自己
無論香港幾獨立都好
都要承認中國就喺我地隔離
對香港未來嘅想像係無辦法抽離中港關係去做

而且一定要有不同想像 不同路線的可能性去達到一個終點
e.g.過往泛民太過倚賴一條完美路線圖去走到民主終點
而缺乏想像此路不通嘅plan B
我地呢代唔可以再重複呢個錯誤

我地每個人行嘅路可能好唔同
但都為咗朝終點行近多一步而努力
我自己就好欣賞例如下面呢種post

咁中共 俄羅斯 將共產黨主義擴大
不斷侵占周邊地區 咁係咪要睇住佢咁做

連燈仔都係

軍伐混戰，孫大炮再現

許志勇大總統？

要實行民主都要人民有足夠公民意識 好的公民質素配合，而呢啲元素正正係支那人最缺乏的

支那人根本唔配有民主

建設民主中國同我要發達 屌你老母一樣係空話一句

鑒今知古 睇吓今時今日大陸人嘅嘴臉 中共嘅囂張 其實大致反推到歷史上所謂嘅中國嘅興盛時期係乜嘢貨色 所謂嘅漢唐清都只不過係經濟好啲嘅暴政

我唔理
我淨係想睇支共收皮同支那人過得好仆街咁

支沒無辜

其實袁世凱行個套君主立憲係最fit 最初先俾小部分人投票 然後慢慢將enfranchisement擴大 教育普及化 植入西方民主自由思想 好多歐洲國家都係行呢條路
不過最尾都係變咗列寧式政黨管治 不論國共兩黨 性質都係一樣

小農dna 有皇帝先岩佢地

睇返1900年清朝 慈禧<>義和拳
1960年代 毛魔<>紅衞兵

就知呢個民族根本冇得救

中國君主制已經刻曬係骨子裡，無可能真正民主到

新加坡咁
帝王式民主制度
一大堆國企控制市場

捷克 波羅的海三國 波蘭 德國咪有民主自由囉

唔係唔比FF 你FF 都去諗成功率接近50% 30%既事掛

解左體英國都要履行中英聯合聲明
對香港始終都要負番少少責任
做短期管治扶植香港自治政府
中國係冇民主自由但香港會有番

到時先算啦

即係可以修憲連任到想退休嘅年紀同免刑責

中共一旦倒台，中華人民共和國解體，根據五大戰區嘅分布，最有可能係南北軍閥割據混戰嘅局面

唔好話民主
無報禁，無黨禁都已經好好
但新加坡都做唔到

邏輯上係 但睇吓呢次美國大選投拜登啲人 都受過高等教育啩 又點啫 唉...

做合眾國不知幾撚fit

兩分南北

美國人做到嘅

支那人就係做唔到

唔好再曬時間幻想咩中華聯邦合眾國了

望下香港辦公室嘅環境同工作氣氛
唔好話中國人，好多香港人都唔介意做奴隸
思想狹隘又容易被影響鍾意跟風
學人講自由意志？

支爆未?

唔支爆又點知會點？

大家一齊努力

算la 中國14億人係點 唔到我地香港處理到
我地自己都未搞掂

但支那唔仆街，香港冇未來。息息相關，客觀現實

一出事港共拎錢走人

到時香港只會剩番啲窮人

唔會有人得閒理香港

你不如再讀下歷史

最緊要係，脱離蘇聯嘅周邊國家全部都有民主自由。

香港已獨立

支持度140%

民主我覺得唔重要 比大部分弱智既人有話事權根本反智 係連登仔無限放大
有錢自然有自由 不過當然要低調 樹大招風 但係你唔好幻想自己可以有錢,到好似馬雲咁既級數

毀滅咗佢

有得投票

雖然有110%投票率

而家香港係咪俾中國管治緊呀

屌你老母答我啦

有色大字型d嫁？

啱，只會係多數人的暴政

我依家唔係要佢地有民主
係想佢地冚家產

只要有錢，就是說了算我用1000萬變一個魔術把你變消失

唔解體又無,解體又無

咁我緊係要佢攬住一齊死

分開幾個國家先至得
東西南北根本唔協調

一定關
要班大中華膠建設民主中國撚死心

蘇聯解體後其實分裂咗一堆國家出嚟，烏克蘭都要再經過革命後先有民主，同時可能會係內蒙古回歸蒙古，新疆同西藏獨立成為主權國家，但照計會各自有獨裁者統治三個國家

有選舉就叫民主？

都唔止選舉啦,反對普京嘅人都會冇命,新聞又係受到政府控制.

支那狗值得有咩？

對支那唔會有人道

香港都會差唔多

珍

都係差唔多時間搞維新運動，睇吓隔離日本仔搞到脫亞入歐幾撚勁？
中國真係衰民族性、小農基因

支那豬收皮

解體之後 有機會乘機想去侵略，攞返啲有價值嘅土地擴張下香港都好

大正年代的確唔錯，到昭和年代出現軍國主義

俄羅斯就係公民社會 同普遍人民公民意識唔夠強，所以蘇聯解體後曾有短暫民主自由發展，但又好快倒退返普京獨裁統治政治

葉利欽簡單啲嚟講咪又係美國隻狗,咩都就曬美國咁喪權辱國點得㗎！

波蘭依家個民主同司法制度垃撚圾喎

美國人都唔係中國人
但真係中國發生乜事都對美國人冇影響？

講到二三百年後咁長遠？
二百年後人類文明仲係咪依然可以繼續存在呀？

後尾布拉格之春收咗皮啦

香港同大陸經濟連架wor

應該都唔得，中國人冇獨立自主戰士既血，一定要搵個人管。

你老母閪講到咁撚遠

二百年後再一起

屌布拉格之春之後咪天鵝絨革命成功囉
無嘢係一朝一夕架啊生

8964當日如果中共都倒台埋,咁今日就再無共產國家喇.

依個世界唔係所有民族適合民主自由ga
我依家對香港人係咪岩或想要民主都有疑問，更唔駛諗中國人

我等事頭婆號番香港

華人基因，台灣做到，香港都做得到

中國要做到只能係聯邦制
要拆得細先有機會行得到

自由？
香港人都支持禁制香港人返香港
都唔知你要自由做乜

Buffer

民煮是屬於民族國家

越共？

你弱智咪撚學人拋書包啦

唔知，香港太近支那
好多價值觀真係同台灣人唔同
而台灣有日治因素， 出到李登輝
但香港英治，只出到曾蔭權同777依d奴才。
搞到香港人唔覺得要當家作主

有冇人解釋下點解會搞成咁
明明上wiki睇俄羅斯個制度好完整

成龍講過中國人是要管的

其實新疆、西藏嗰啲文化同中國真係差好遠
比人哋獨立好過啦

俄羅斯人崇拜強者，幻想普京會帶領俄羅斯恢復蘇聯同沙俄時期嘅光輝，同中國人幻想習近平會帶領中華民族偉大復興實現中國夢一樣。

維吾爾人 圖博人 香港人 獨派點會派人去中國

有出路但唔代表結局一定係好個方面

佢地吾會有真正民主同自由，因為即使共產黨倒台了，佢地只會覺得好似古代朝代轉換，整過另一個跟共產黨差吾多既野，繼續行差吾多既制度，然後繼續搞鳩香港，台灣同其他國家。

要做中國人就唔好講自由，要自由就唔好做中國人

變軍閥割據

分裂係最好出路, 強行團結只會一齊仆街, 分裂才能夠真正步向自由同明白普世價值.

要大陸人每個地方既人都醒覺, 之後統一才會有真正民主與自由, 不然只會重複三千年既歷史輪迴.

蘇聯解體後嘅蘇聯

唔需要佢再成為一個所謂嘅國家
土地應該比全世界開放使用
例如掩蓋核廢料等